想考商用車移民

就嚟過3年，
想考中型、貨櫃車同巴士希望移到民。
見到德安好平，Drivingking 好feasible,
想問邊間學好？會唔會差唔多。

同問個牌可以轉去英國嗎？
要唔要再學/去到個邊考好d?

商用車牌對移民有幫助？

等去到可以做司機搵錢ar

咁係咪唔好考住好d?e+工作唔需要

計過萬五蚊可以拎曬咁多個牌？易唔易肥

如果有2號牌，幾千蚊可一take 中型
重型貴啲仲難一截
但考完中型都可以即刻報貨櫃

咁玩下中型先，e+啲私家車同中型都差唔多長

中型應該唔難
我有1a牌朋友一take pass左
係轉波仲要兩腳極力子有啲on9

同埋佢比你考啲車好撚細架，好似街上面見到啲kia雪櫃車仔咁
真係好大個灰色地帶，用貨van考完可以揸5.5
用啲3噸貨車仔考完又可以揸9噸

根本唔撚make sense

唔得
1，2 =cat b 私家車 可以換
4,5 係d1
9 10 17係d

18係c1
19係c
20係c+e
3係A (但英國有幾種電單車牌,在香港考著數d)
的士係要再考過
英國揸巴士貨車有工時上限,冇咁辛苦

德安報 大巴 中型考柴灣. 掛接 沙田 1個學牌攪掂
考果部真大巴 補咗6堂 其他無補過鐘.

自動撚直接去學兩腳極力子應該會學到小兒麻痹咁你朋友都幾勁一次就過到

大巴最難？我見貨櫃package最少要10堂,其他得6,8堂

thx!
知唔知巴士易唔易請，我見大多都係黑人亞洲人揸

揸Alphard差唔多

我考果部係真大巴 唔係5.5改果啲.揸開細車真係好唔慣 考完佢先再考中型超易. 貨櫃果時想補鐘都俾唔到時間我
口試記住背到足. 有啲考官唔俾答重點.

未聽過揸車可以移民
外國短期內可能缺司機 但無人駕駛發展得好快 可能5 6年之內唔再需要咁多商用車司機

早一兩年年加拿大係缺長途貨櫃車司機
你識揸真係有得移

過去渣巴屎？

全世界除咗香港仲有邊個地方要用兩腳極力子考牌

搵唔到工就做，留定後路

我諗都玩到10年既，就算無人駕駛都要有人係車到留意住。好似無人巴士同tesla都要

學左對你做踭趾同Ref matching都有幫助

如果英國D巴士公司好似九巴咁有職前訓練再保送考牌, 我唔介意再考過

點止18牌可以揸到3擔24噸

我依家公司都係保送考牌，仲有人工收。
不過正式做嘅時候，啲更表時間真係好仆街，基本上你成日時間俾哂佢。
人工就真係叫做好過無囉。

英國揸巴士大約係咩人工， 同市場比係屬於高定係低

我唔係英國，喺紐西蘭
一星期返6日，每日工作時間約8個鐘，大約$1000稅前一星期。

紐西蘭巴士司機需求大唔大， 難唔難從香港移民過黎

Stagecoach arriva first 應該會

有無巴打有經驗點樣用最少既錢考到嗰啲牌？ 大巴、重型同掛接

答單問埋 叉車同挖泥車 呢啲有無得直接轉去外國？

需求大，因為離職率高。
揸巴士喺紐西蘭並唔可以移民，你諗多咗啦。
巴士公司主要喺印度引入work visa去填補空缺。

lm

考完都唔敢揸出街

都唔係嘅，我喺大學堂學巴士，咁係學真巴士嘅
考完我去報城巴兼職，考北角碼頭去嘉亨灣，都即pass

考呢部

揸呢部

係咪個個都得

你呢部16咋
18牌係可以渣24

Btw 紐西蘭缺拖頭司機

hino唔係淨係得重型貨車咩係街見到點分佢係中型定重型？

係ets2有數之不盡嘅貨櫃駕駛時數有冇用

香港定義 5.5噸以上 到 16噸 為中型
16噸上為重型
所以考中型d 人拎架6噸就得

5.5同9噸最大分別係有護欄/無護欄

中型去到24噸

30噸 4擔先叫重型貨車 即車牌上No. 19

全部未有車牌入嚟傾商用車

你岩sor 記錯左

好耐無接觸過大車同巴士

我以為3擔以上就叫重型貨車
以hino為例，以為見到hino 700就一定係重型貨車